Verse schandalen hebben overschaduwd en hun meer pikante details hebben de dreef weg van dit vierjarige drama.
Ik heb reden te geloven dat de volledige waarheid nimmer onthuld aan het publiek en als mijn vriend Sherlock Holmes had een aanzienlijk aandeel in de zaak geloof ik dat niemand memoir of hem zou niet compleet zijn zonder een schetsje van dit opmerkelijke episode.
Het was een paar weken voor mijn eigen huwelijk, in de dagen toen ik nog een kamer delen met Holmes in Baker Street, dat hij thuiskwam van een wandelingetjes te vinden een brief op de tafel op hem wachten.
Ik bleef binnen de hele dag, voor het weer had een plotselinge draai aan regen, met hoge herfstachtige wind en de Jezail bullet die ik had meegenomen in één van mijn ledematen als een overblijfsel van mijn Afghaanse campagne gonsden dof doorzettingsvermogen.
Met mijn lichaam in één gebruiksvriendelijke stoel en mijn benen op een ander, ik had mezelf omgeven met een wolk van kranten tot ten laatste, verzadigd met het nieuws van de dag, ik gooide ze alles opzij en leg sloom, kijkend naar de enorme crest en monogram op de envelop op de tafel en af loom wie mijn vriend's nobele correspondent kon worden.
